【好文一轉】從農曆新年評支那傳統文化的劣根性 細數八大罪狀

春節乃中國傳統的一大糟粕，細數春節的八大罪狀：

－春節期間聚餐簡直是暴殄天物，浪費糧食，並且禮節太多，不符合現代社會的快節奏。

－大年三十至初三幾乎所有的店都關門，所有的企業所有的機構和機關都停止運轉，使得人們甚為不便，不符合現代社會節奏。

－春節期間放煙花爆竹完全是污染空氣，破壞環境，並且噪聲不斷，打擾人的休息。並且煙花爆竹容易帶來安全隱患，出現事故。

－春節所帶來的聚會完全應該取消，剝奪了人的休息時間，第二天很晚才起來，影響人的睡眠和生活。

－現代社會追求個體快樂生活，拜訪親戚的傳統完全沒有必要，甚至會造成不必要的尷尬。

－春節旅遊擁擠不堪，人太多了，太擠了，排隊排太多時間，根本享受不到旅遊的快樂，簡直是受罪。

－春節期間人們大吃大喝，很容易得病。

－春節期間很多人打麻將消磨時間，打麻將又涉及賭博，滋生了賭博的不良風氣。

－春節採用農曆，使人們同時要知道陽曆日期和農曆日期，這浪費了時間和資源。有個陽曆元旦足矣，再過春節純屬多餘浪費，人們過春節必然要採用農曆，而採用農曆又不能不使用陽曆，這實在是加重了複雜程度，人們多看一下農曆就浪費了看農曆的時間，假如取消春節，這樣，落後的農曆就完全可以廢除，人們就不再既看陽曆又看農曆了，這節省了多少時間和資源啊。

咁農暦有月全月缺，影響潮汐，又唔係全廢嘅

第二點 一年得一次
比人抖下陪下屋企人洗死咩

篇文好小學雞feel, 用字同論據都係

春節?你支那落嚟?